涉收留偷渡者 警扣查30小時 唐婉清保釋：憂12港青安危

節錄

涉收留偷渡者 警扣查30小時
唐婉清保釋：憂12港青安危

【本報訊】警方前日以「協助罪犯」罪名拘捕九人，涉嫌幫助12名港青潛逃台灣，。。。。。。。。。。

相關新聞：兵分三路助家屬 鄒家成：冇資格放棄

據悉，唐婉清（72歲）居住大角嘴，其中一名計劃潛逃台灣的年輕人，疑曾在其住所留宿。前日清晨警方突然上門，以涉為逃犯提供窩藏地點為由將她拘捕，並押返旺角警署，至昨日下午5時許准她以2,000元保釋候查，本月22日到警署報到。

■長毛前議助唐婉清被扣查30小時後獲准保釋，昨下午由社民連成員陳皓桓、曾健成及吳文遠陪同離開旺角警署。

相比官司更擔心香港前途

唐婉清離開警署時，由社民連秘書長吳文遠、「阿牛」曾健成、古思堯及陳皓桓接走，她精神不錯，對記者提問只說：「冇嘢講。」然後乘搭的士前往長沙灣泰昌工廠大廈社民連總部，記者到總部追訪唐婉清，一名女子表示唐剛獲釋比較疲倦，需要休息而拒絕受訪。

社民連秘書長吳文遠引述唐婉清指，。。。。。。。。。

人稱「清姐」的唐婉清，是社民連資深成員，在「長毛」梁國雄最初加入議會工作時擔任其義工，及後受聘為全職立法會議員助理，直至梁國雄2017年被DQ失去議席。唐雖然已經退休，但仍經常出席社民連擺街站等活動。

唐婉清為民運人士劉山青的妻子，兩人在參與學生運動時結識，1981年，劉山青因在內地探望民運人士家屬，被控反革命罪，判監10年，至1991年底獲釋回港，便與唐婉清結婚，一同投身社運工作，劉山青現時居於英國。

■梁國雄昨現身旺角警署等候消息。

同案六人准保 一人仍扣查

據悉，其餘被捕八人中，。。。。。。。。。。。。。。，今日提堂。餘下一名疑為船主的成X敏（60歲），昨晚仍被扣查。

。。。。。。。。。。。。警方的拘捕行動令人質疑，內地公安將酷刑逼供後所獲得的資料，交由香港警方展開大搜捕。